\input{../../../main.tex}

%\teachermode\tagsmode


\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ-18}{Подобие и размерность}{8 класс}

\task{
    Когда Гулливер попал в Лилипутию, он обнаружил, что там все вещи ровно в $12$ раз короче, чем на его
    родине. Сколько лилипутских спичечных коробков поместится в спичечный коробок Гулливера?
}

\libproblem{rayon}{2017-08-3}
\libproblem{rayon}{2018-08-4}
\libproblem{city}{2018-07-2}
\libproblem{moscow-rayon}{2014-07-5}
\task{
    Великан и лилипут устроили соревнование: кто большее число раз подтянется на перекладине. Кто
    выиграет и почему?
}

\task{
    После семи стирок линейные размеры куска мыла уменьшились вдвое, то есть вдвое уменьшились его
    ширина, длина и высота. На какое количество стирок его ещё хватит?
    \answer{на одну}
}
		
\task{
    Имеются два клубка, намотанные из одинаковой шерстяной нити. Радиус одного из них в $n$ раз больше
    радиуса другого. Во сколько раз длиннее нить, из которой он намотан?
    \answer{$n^3$}
}
	
	%% Задача для самых умных
	%\task{ 
	%	Длину маятника увеличили в $4$ раза, как изменился период его колебаний? }

\end{document}
